00:00:00 Андрей: Здравствуйте! С вами ведущие программы «Вдвоём наедине» Жанна

00:00:04 Жанна: и Андрей.

РЕАЛЬНОСТЬ,КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:00:15 Андрей: Мы продолжаем изучать мнения разных людей, прочитавших книгу «АЛЛАТРА», интересоваться их опытом продвижения по духовному пути, теми препятствиями, с которыми они сталкиваются. И способами, благодаря которым они их преодолевают.

00:00:31 Жанна: Каждый человек интересен в этом отношении по-своему, Интересен в первую очередь своим упорством в достижении цели, своим желанием не казаться, а быть, не жить в иллюзиях, а жить по-настоящему, так, как подсказывает совесть. Главное, что каждый из них работает над собой и не останавливается на достигнутом. Главное, что человек приобретает опыт, понимание этого процесса не на словах, а на деле.

00:01:01 Андрей: Как написано в книге «АЛЛАТРА», работая над своими внутренними проблемами, преодолевая препятствия собственного животного начала, при этом живя для людей и ради людей, человек прокладывает себе собственную дорогу. Всё в руках человека, его желание и стремление не зависят от внешних жизненных факторов.

00:01:23 Жанна: Люди почему-то живут в иллюзии, что кто-то должен прийти их возглавить, всё за них сделать. И только тогда все они смогут жить счастливо. Все ждут внешнего лидера. Но человеку, как и обществу в целом, не следует ориентироваться на внешнее, материальное, следует ориентироваться на духовное, внутреннее.

00:01:52 : Из книги «АллатРа»

По этому поводу есть одна интересная притча о поиске сокровищ. “Как-то раз один мудрец проходил мимо селения и сообщил людям, что на их главной площади под землей сокрыты несметные сокровища. Кто их найдет, тот не только обретëт богатство, но уже никогда не будет прежним. Люди обрадовались этой новости, были долгие дебаты и разговоры, но в конце концов жители решили все вместе выкопать эти сокровища. Они вооружились инструментами и начали работу. Но прошло какое-то время, а ожидаемого ими результата от своего труда не было, и энтузиазм жителей начал спадать. Первыми стали покидать раскопки те, кто много говорил, но оказалось, совсем ничего не делал сам, чтобы найти сокровища, а лишь пытался указывать другим, как им работать. За ними последовали люди, которых эта тяжелая работа быстро утомила. Они решили, что эти сокровища не стоят таких усилий. Другие люди стали находить осколки черепицы, древние посуды, старинные монеты. Они прятали эти свои находки от остальных, думая, что это и есть настоящее сокровище, и тоже спешно покидали место работы. Третьи же просто наслаждались трудом поиска, полагая, что в этой радости поиска и есть обретение сокровищ, упомянутых мудрецом. Но проходило время, а вокруг них было по-прежнему лишь обилие камней и грязи. Радость их также иссякла, и они бросили свои поиски, ибо оказались слабы духом.

Время шло, многие из оставшихся людей начали сомневаться в успехе поиска и думать, что они стали жертвами заблуждений и вымыслов. Жители стали один за другим покидать место поиска сокровищ. И лишь те немногие, кто был устремлен к цели, настойчиво и упорно работал, наконец нашли свое сокровище. Но после того, как они нашли сокровища, больше их в этом селений никто не видел. А те жители, кто участвовал в поисках сокровищ, но не нашел их, до конца своих дней были озабочены самооправданием и объяснениями своего поступка, почему же тогда они не остались вместе со всеми, ведь это был шанс изменить свою жалкую жизнь к лучшему. Некоторые из них посвятили остаток своих дней скитанию в поисках того мудреца, который открыл им эту тайну, дабы узнать, как же выглядели те сокровища, где они сейчас находятся и как ими можно овладеть.”

Так вот, сокровище есть духовное преобразование человека, но чтобы его достичь, необходимо упорно работать над собой в каждом дне. Не все прельстившиеся перспективой пути доходят до его конца, ибо путь предполагает внутренние изменения. Первыми покидают путь те, кто много говорит, но ничего не делает, чтобы преобразовать себя. За ними следуют те, кто ищет легких побед. Потом с духовного пути отклоняются и те, кто прельщается открывшимися у них способностями для удовлетворения своей значимости в этом мире. Далее, те, кто находит удовольствие в самом процессе поиска смысла жизни, но не понимает себя и в результате ничего не находит, сворачивают с духовного пути и те, кто сомневается в себе, в мудреце, открывшем им духовную истину, да и в самой истине. Все эти люди истолковывают духовный путь так, как им выгодно для себя в этом материальном мире. И только тот, кто идет с чистотой и искренностью намерений до конца, прилагая упорство в своем духовном труде, преобразуя себя в каждом дне, только тот в жизни находит свои духовные сокровища, которые дают возможность уйти в другой мир. Смысл этой притчи таков: часто, следуя по духовному пути, люди ищут личного успеха в этом временном для них мире, вместо своих духовных сокровищ, которые открывают им путь в Вечность.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:07:11 Гостья: Много вопросов, потому что проявления животного разные в разных сферах. И каждое из этих проявлений тем или иным образом влияет на меня, на мой ежесекундный выбор, на вид деятельности, и так далее. Хотелось бы начать, наверное, с гордыни в конфликтах.

00:07:35 Жанна: Конфликт, да. И что животное хотело, что оно хотело изначально. То есть ты назвала правильно, что власти хотела, да? Власти хотела, именно вот прочувствовать этот момент, когда оно зарождалось. То есть ты озвучила даже желание, что «я же этого не хочу», да? «Я не хочу». То есть именно во мне есть некий «я», кто этого не хочет. А кто тогда вот этот «я», который хочет, который пытается ассоциировать тебя

00:08:05 Гостья: Причём было такое чёткое понимание, что я знаю, что власть это плохо, оно мне не надо, но вот это чувство. Я даже не скажу, что это одно чувство, это такой букет: обида, гордыня, властность и, наверное, желание управлять - вот это всё, и ещё, наверное, чувства, которые невозможно описать словами…

00:08:31 Жанна: Эмоциональная окраска, да.

00:08:33 Гостья: Да, эмоциональный окраск. И получается, когда только отдаёшь внимание этому букету, всё.

00:08:42 Жанна: Оно тебя захватывает.

00:08:44 Гостья: Захватывает и начинает.

00:08:46 Жанна: Начинает крутить по кругу, от одной эмоции крайней какой-то до другой. И получается, что ты теряешь понимание себя. Потому что, на самом деле, когда ты отдёрнула себя, я тогда поняла, что я этого не хочу. В этот момент пришло понимание какого-то другого «я». Давай, может, попробуем раскрутить вопрос, а кто «я»?

00:09:09 Гостья: Скорее всего «я» — это некая точка, которая может находиться либо в одной стороне, либо в другой стороне. Скорее всего, это Личность, которая делает выбор. Я не могу пока описать эту форму. Ясно, что это не телесная форма, это нечто не материального характера, но это какая-то как точка, которая делает выбор.

00:09:43 Жанна: Мы, кстати, очень быстро с тобой к этому понятию пришли, и вообще очень интересно отталкиваться, когда ты сама размышляешь правильно. А почему получается ситуация, когда ты всё-таки принимаешь сторону Животного, как бы оно навязывает какие-то мысли, а ты его принимаешь? Есть какой-то момент, который ты неосознанно делаешь?

00:10:08 Гостья: Да, это какой-то миг, когда теряется контроль внутренний, когда теряется именно чувственный контроль. Получается, когда я настоящий, Личность находится в чувственности, то есть в чувстве такого глубинного какого-то ощущения, даже невозможно это описать, то есть находясь в себе, но при этом чувствуешь такое какое-то блаженство внутреннее. Когда теряется это чувство, и получается точка внимания уже находится не внутри себя, не в этом чувстве, не ощущает Личность это чувство, а переводит куда-то во внешнее, то есть в материальное. Всё. То есть оно погружается в этот кусочек материального и живёт там уже, то есть теряется это глубинное чувство. И тогда эти ситуации происходят, вот как-то так. Вообще, доказывать нужно только Богу, что ты человек. А получается, животное подменяет понятие и пытается доказать людям, что ты где-то лучше, где-то больше знаешь, более осведомлённее. И тем самым подкармливать свою внутреннюю манечку величия. Посмотрите, какая я великая, какая я молодец, как классно всё получается. Я же говорила, так надо сделать. Вот видите, вы сделали, и как хорошо вышло.

00:11:46 Жанна: Получается, что даже в этот момент мысли от животного, они забирают твоё внимание, они перетягивают тебя. Ты сделала, допустим, правильно, сделала хорошо, какая-то ситуация получилась, вот всё произошло так, как ты говорила. А оно пытается эту чистоту твою забрать на себя, то есть эту энергию, чтобы ты обратила внимание на него, каким образом? Ты получается сливаешь туда свою энергию. То есть эта вот радость, да, она идёт через призму гордыни. То есть почему она цепляет? Давай расскажи, почему она тебя цепляет? Почему оно заставляет вестись в эту провокацию, при том всём, что ты знаешь, как правильно и кто ты есть на самом деле, и что тебе нужно. И что нужно не казаться, а быть, а быть для себя, в первую очередь, да?

00:12:42 Гостья: Ещё интересно, животное рисует иллюзорный мир, рисует определённые фильмы. Например, там такая-то ситуация, ты в ней королева, ты классная, и при этом ты себя чувствуешь классной. Получается, ты понимаешь, что ты одета как королева. Но внутри тебя пустота такая, что ты понимаешь, насколько ты пуст внутри. Получается, вот эта иллюзия созданная, когда она становится реальностью, потеря вот этой точки здесь и сейчас, улетела мыслями, где-то себе нарисовала что-то, поверила в это и начала играть в эту уже игру, которую настроила животное.

00:13:29 Жанна: То есть, получается, ты потеряла себя, Ты не чувствовала себя, даже не ты, а мысли от животного навязали тебе своё состояние, свои «хочу» и «желания», и ты их проассоциировала с собой, но почему именно оно цепляет? Вот первопричина, почему оно имеет на тебя влияние?

00:13:53 Гостья: Почему?

00:13:54 Жанна: Вот где-то глубоко, почему оно цепляет?

00:13:59 Гостья: Я думаю, что в принципе суть этого всего, это потеря истинного смысла, то есть вообще смысла всей жизни. Есть чёткое осознание, для чего я живу, что самое важное в моей жизни - это спасение Души, то есть самое важное это любовь к Богу, постоянное чувство любви к Богу. И почему-то вот это знание, оно стирается, вот в какие-то определённые моменты оно пропадает, потом в течение дня, например, пропало, вечером опять, а потом еще возникает чувство беды. То есть, ага, ты ж типа Бога любишь, а ты про Него забыла и весь день не вспоминала. Вот ты какая!

00:14:52 Жанна: И оно опять начинает тянуть. Ты переключилась на него, и оно уже по кругу начинает действовать. То есть сначала хорошо делает, потом плохо. Сначала манию величия, через сладость, а потом, что ты в этом всём не вспомнила цели своей жизни. И обратно идёт раскручивание от обратного. Ты там покайфовала, вложила эмоцию туда же. Потому что, по большому счёту, у тебя, когда ты находишься здесь и сейчас, нету каких-то определённых эмоций, или есть?

00:15:29 Гостья: Нет.

00:15:29 Жанна: А получается, когда ты, даже какую-то радость испытываешь, именно от мании величия, чтобы покрасоваться, покрасоваться. Классно. Классно, классно. То есть, и вроде ты как чувствуешь себя хорошо, да? Превалируешь над кем-то, да? У тебя есть превосходство какое-то там. А потом ты за это превосходство платишь тем, что ешь себя, самоедством занимаешься. То есть обратная сторона медали, и оно раскручивает тебя сначала на одно, вроде как хорошее, вроде как тебе хорошо, но оно пустое, ты понимаешь, что оно пустое, но после этого ты начинаешь заниматься самоедством. А почему сразу не получается уйти от этого?

00:16:17 Гостья: Я даже не знаю. Вот тупик.

00:16:22 Жанна: Может быть, оно подкидывает какие-то сомнения? Ну, именно, есть какие-то сомнения, которые заставляют тебя вестись на внешнее, а не на внутреннее? То есть, может быть, нет определённого, конкретно сформировавшегося желания именно к Богу постоянно, именно к внутреннему обращаться? Почему пропадает вот это чувство? Как происходит вход мыслей? Сначала появляются мысли, ты можешь их отслеживать, но получается, что ты получаешь удовольствие, то есть зацепки идут именно от внешних каких-то ситуаций. То есть ты находишь в этом свой интерес. В чëм он, интерес этот, обличи в себе этот интерес. То есть зачем оно тебе. Ты же разбираешься в том, что оно тебя затягивает. Даже когда хорошо, якобы, в этот момент тоже затягивает, ты можешь от этого отказаться. А почему всё-таки интересно?

00:17:27 Гостья: Интересный вопрос.

00:17:29 Жанна: Да, как оно захватывает? Разобраться именно, почему захватывает, почему нет интереса к хорошему. Ты же его чувствуешь, ты рассказываешь о нём и говоришь понимания, через призму своего понимания, осознание, и это чувствуется, что ты действительно это понимаешь. Но всё-таки цепляет. Почему?

00:17:53 Гостья: А вот как вопрос, как этот интерес вызвать в себе? То есть вроде бы…

00:18:00 Жанна: Давай раскручивать, давай раскручивать.

00:18:01 Гостья: Есть понимание, что это надо, но нет понимания, почему его нет. Не знаю, почему. Почему?

00:18:09 Жанна: Ну смотри, если всё зависит от твоего выбора. Если его нет, значит, ты его не выбрала, правильно? То есть, значит, в этот момент ты выбрала другое, то, что тебе не надо. А кому оно надо?

00:18:26 Гостья: Животному.

00:18:27 Жанна: Животному, да? Получается, что оно тебя разводит на любые эмоции. То есть на хорошие, на плохие, но они эмоции - они временные. И ты, получается, сливаешь туда своё внимание. Хотя ты можешь своё внимание удерживать именно на внутреннем поле, внутренней силе и понимании того, что тебе действительно нужно. То есть не утрачивать то, что тебе по большому счёту нужно. Правильно? То есть находиться в этом моменте здесь и сейчас постоянно. Это можно делать. Внешне оно даст о себе знать, и ты это знаешь. Ты когда отпускаешь ситуацию, она перестаёт для тебя иметь значение. То есть ты утрачиваешь вот этот интерес к внешнему, да, и появляется интерес к внутреннему. И когда ты обращаешься к внутреннему, что ты находишь? Аргументируешь для себя каждый раз.

00:19:20 Гостья: Чувства. То есть когда обращаюсь, когда я отпускаю ситуацию, и ухожу вовнутрь - чувства реальности настоящие, чувства, я не знаю, внеземного блаженства. То есть это невозможно описать словами. Это такая внутренняя эйфория, это можно сравнить с каким-то фейерверком внутренним, что-то такое. И плюс спокойствие, спокойствие глубинное, осознание, покой, тишина, то есть вот понимание, что это истинное, к чему вот хочется, чего хочется достичь.

00:19:59 Жанна: Есть в этом что-то плохое, что-то, что отталкивает? То есть есть какие-то мысли, которые появляются и отговаривают тебя, даже не мысль, что «не делай этот внутренний выбор», а какая-то мысль, которая заставляет зацепиться и увести тебя с этого состояния. Что это?

00:20:21 Гостья: Какие-то, скорее всего, чувства лени, то есть лень.

00:20:27 Жанна: Почему это вот внешнее мешает сохранять во время диалог это внутреннее?

00:20:36 Гостья: Скорее всего, точка внимания.

00:20:38 Жанна: То есть ты её переносишь на внешнее. Тебя чем-то внешним выдёргивает ситуация. Что-то нужно сделать и это никак не связано между собой, и  тут сразу утрачивается диалог внутренний.

00:20:49 Гостья: Да, да. Вот это, кстати, есть первое открытие за сегодня, то, что совмещать все дела внешние с внутренними.

00:21:04 Жанна: Ты чувствуешь, что оно с тобой постоянно, стоит только обратиться к этому, правильно? Ты же это понимаешь. Ты даже рассказываешь, что оно никуда не исчезает, и что оно в тебе всегда есть.

00:21:16 Гостья: Идёт анализ и идёт страх. Появляется страх. Даже животное на сегодняшний день понимает дорогу, какая должна быть дорога, то есть приблизительно, что надо развиваться культурно, духовно и так далее. Есть такое четкое понимание и  когда идёт отступление, то есть перестаешь двигаться в этом направлении, это животина начинает себя кушать за то, что ты не доделал, ты не досмотрел и так далее. Опять мысль убежала.

00:22:00 Жанна: Смотри, тут интересно ты сказала - животина, даже на сегодняшний день животина понимает, куда надо идти. Получается, что ты не до конца понимаешь, чего хочет животина. Если ты говоришь о том, что животина понимает, куда надо идти. Она же просто играет на твоих интересах, на ситуациях, которые возникают, и ассоциирует себя с тобой, и даже сейчас пытается выгородить себя же, животная мысль. Вот смотри, даже животное пытается, то есть знает, куда ей идти, а ты знаешь, что нужно животному?

00:22:46 Гостья: Ну конечно, ему надо власть, ему надо покушать, надо одеться, быть лучше, лидером быть.

00:22:54 Жанна: И оно жрёт не себя, оно жрёт тебя, оно жрёт твои силы. Вот этот важный момент, что оно понимает, куда ему надо идти, и оно жрёт само себя. Видишь, даже вот в этих мыслях ты ассоциируешь, как бы говоря о животном, о каком-то пространстве, животном, но ты ассоциируешь его как-то с собой. То есть нам с ним ещё хорошо, комфортно. Ты заметила вот этот момент?

00:23:23 Гостья: Я думала, что моё животное, это мой напарник, вот получается, что оно поняло то, куда нам надо идти. То есть вот получились

00:23:42 Жанна: Самообман такой.

00:23:42: Гостья: типа братья.

00:23:44 Жанна: А на самом деле…

00:23:45 Гостья: На самом деле животное никогда не может быть другом. То есть оно всегда ведёт, оно вроде идёт рядышком, но ведёт в свою сторону.

00:23:54 Жанна: Оно уводит, потому что ему нужно как-то жить, как-то получать от тебя эмоции, эмоции, и как-то чтобы ты не отказалась от него. Вот, давай поговорим о страхе. Вот сегодня у нас как-то так зашло, что страхи есть. Есть в тебе сейчас какие-то страхи? Ну вот, чего оно боится, за что оно хочет уцепиться и чего не хочет рассказать, если есть какая-то ситуация, которую ты не хочешь, совсем не хочешь рассказать, есть ли такие моменты?

00:24:31 Гостья: Есть, и два раза эта ситуация или три уже во время беседы всплывает, причём самое интересное, что не из той тематики, как бы фактически из той тематики, на которую мы общаемся, но это вопросы личного характера, То есть, есть чёткое понимание, что я хочу духовно развиваться, я хочу идти по духовному пути, я хочу спасти свою Душу. Но внешнее навязывает какие-то личные отношения с противоположным полом. То есть получается понимание, что эти отношения мне не нужны, но тем не менее появляется желание в них погрузиться.

00:25:21 Жанна: Интересный вопрос, почему вообще какая-либо внешняя ситуация и взаимодействие с внешним миром выдёргивает? Это то же самое, что, как ты заметила на примере с посудой или поубираться, почему оно переключает? Ведь можно делать всё, нет ограничений в твоих действиях, правильно? Вот если ты находишься на духовной волне, тебе хорошо. Но это не означает, что ты должен отказаться от всего. Это не есть лишение. Это есть состояние. Это есть состояние, с которым ты приходишь что-то делать.

00:25:59 Гостья: Любую ситуацию.

00:26:00 Жанна: Любую ситуацию.

00:26:01 Гостья: Плохую, хорошую, по земным меркам.

00:26:04 Жанна: Да, она имеет окрас только для животного, оно оценивает, какая ситуация. А для тебя ситуация — это опыт. То есть это опыт, это то состояние, это то, с чем ты придёшь в эту ситуацию. То есть это получается проводником каких мыслей, каких состояний ты будешь в этот момент. Правильно? Получается, что какая-то внешняя ситуация может выбить из тебя твоё состояние. То есть иллюзия рисуется опять-таки, что какие-то внешние раздражители могут послужить причиной отхода от духовного, хотя на самом деле они не являются вообще ничем, они ничто для твоего внутреннего. То есть если у тебя есть выбор, у тебя нет плохого и хорошего. У тебя есть просто состояние, состояние вообще, ну если ты возвращаешься опять-таки в момент здесь и сейчас, Если ты отлавливаешь в себя конкретно, кто я есть и что мне нужно в этой жизни, то какие внешние ситуации могут повлиять на твоё внутреннее? Оно всегда с тобой, ты всегда с собой, ты есть, и только выбор, понимаешь? Оно перетягивает важность ситуации, происходящей вовне, хотя важности нет никакой. Оно рисует тебе проблему, оно рисует неправильный выбор, что ты что-то не так делаешь, то есть оно подкидывает тебе сомнения. И оно играет на твоих слабинках, то есть ты боишься утратить, но боишься не ты, понимаешь? Оно играет….

00:27:41 Гостья: На страхе потерять духовный путь. Кстати, страх появился, для меня совершенно новое чувство, страх сойти с пути.

00:27:54 Жанна: Опять-таки просто…

00:27:56 Гостья: От животного.

00:27:56 Жанна: Он разум, он ум, он животное, придумывает для тебя какую-то такую формулировку, на которую ты ведёшься. Понимаешь? Нам каждый раз придумывают что-то новенькое.

00:28:08 Гостья: То что для меня ценно, да, на моих ценностях.

00:28:11 Жанна: Оно играет на твоих ценностях, оно пытается вести, оно хитрое. Надо понимать, что все мысли, которые приходят, их надо отследить, понять, от кого они пришли. Потому что если ты чувствуешь утрату внутреннего диалога, то это состояние потеряно здесь и сейчас. А ты пошла уже по мыслям куда-то, куда-то влезла в какую-то ситуацию, оценила её, сделала проблемой или сделала хорошей.

00:28:39 Гость: Вот тут оно стоит на месте.

00:28:42 Жанна: Вот тут оно всегда есть, оно всегда есть, только его нужно, опять-таки, осознанно выбрать.

00:28:49 Гость: Реально мешает и реально очень часто проявляется. Это желание управлять и своё мнение ставить выше, чем мнение других людей. Не прислушиваться к мнению другого человека. Даже бывали моменты, когда я что-то сказал или что-то сделал, а потом человек говорит своё мнение, со своей стороны. Я понимаю, что он прав. Но даже в эти моменты я всё равно держусь за своё, то есть, получается, боюсь даже признаться самому себе в том, что я был неправ, не говоря о том, чтобы признаться другому человеку в этом. Проходит какое-то время, какое-то осознание, я могу об этом сказать. Но именно вот в эти моменты, в первые секунды, когда это произошло, когда я это понял, не всегда, далеко не всегда. И я понимаю, насколько это мешает, насколько это разрушает отношения в кругу общения, или на работе, или в кругу друзей, с которыми я общаюсь. И, конечно, это мешает очень сильно держать внутреннее состояние в стабильном, в хорошем. Потому что, когда это качество активируется, то оно держится какое-то время, я заметил.То есть, например, какая-то ситуация произошла, я на нее отреагировал, будучи в этом состоянии. Реально бывают такие моменты, когда оно проявляется, ты это замечаешь, и ты не хочешь так поступать. И реально достало. Ты понимаешь, что это вообще нехорошо, и это топтание на месте в духовном отношении, если даже не наоборот. И в таком состоянии, даже если ты что-то хорошее хочешь сделать, статью написать. Будет вложено вот это твое состояние, и получится, ты этого может даже не заметишь, а оно отразится и дальше пойдет гулять. То есть, у меня вот последние разы получалось так, что в тот день, когда это проявляется, ничего не могу сделать. В том плане, чтобы это состояние как-то уладить. Даже если я, например, сажусь делать медитацию, я её делаю какое-то время, но потом, выходя из неё, возвращается практически то же самое состояние, подавленное.

00:31:35 Андрей: Ты не пробовал себя спрашивать, почему? Или разобраться в этом вопросе, почему нельзя, скажем, переключиться в момент активации животного, то есть всё-таки попробовать, когда оно проявляется, изменить ситуацию. А ты не замечал, что этому проявлению, когда ты уже чувствуешь, предшествует? То есть, либо какие-то внутренние ощущения, что-то типа, вот сейчас что-то будет?

00:32:08 Гость: Да, у меня бывало так, что я реально попадался на такие ловушки недавно. Перед тем, как общаться с человеком, то есть, я знал, понимал, что человек может ошибиться в конкретной ситуации, и я, когда шел на встречу, я уже в голове прокручивал, как я ему буду отвечать. И сам и за этого человека все решил, и всю ситуацию уже в голове прокрутил, и естественно, оно вылилось. Конечно, не настолько. Короче говоря, получается, сам же об этом думал в негативном ключе. Я сказал человеку то, что явно нельзя было говорить. Это неправильно. А потом уже, проанализировав, я понял, что в течение двух часов до встречи, реально у меня эта мысль в голове крутилась. А я даже не обратил на это внимание, то есть не проанализировал вообще, на какой я был в волне в тот момент. Кто во мне эти мысли, то есть чьим мыслям я отдавал внимание.

00:33:20 Андрей: А ты можешь описать? Кстати, очень хорошая ситуация, которую ты сейчас затронул, очень показательная. Ты мог бы её, скажем, проанализировать, понять, описать эту ситуацию, что происходит. И можно было бы поступить по-другому для того, чтобы не допустить этого. Потому что эта ситуация, которую ты рассказываешь - люди так и живут в принципе, такими вот иллюзиями фактически, то есть иллюзиями.

00:33:56 Гость: Наверное, больше интересно моё внутреннее состояние. Когда я думал об этой встрече, то реально у меня было не желание помочь этому человеку, а показать, где он ошибается. То есть не действовать с духовной стороны, какими-то подсказками, а именно явно указать. И причем указать это со стороны такой агрессивной, со стороны животного начала. И внутреннее состояние такое, что вроде как ты делаешь все правильно, то есть такое ощущение, что ты обдумываешь эту ситуацию, но ты считаешь, я считаю, что это правильно. Даже когда я думаю, вот я этому человеку отвечу вот так, так, так, со стороны, то есть сейчас уже понимаю, что это получается, я уже задумывал ответить агрессивно. А в момент, когда я об этом думал, у меня не возникла мысль даже о том, что это активация животного начала.

00:35:15 Андрей: Хорошо, давай сейчас подберёмся к этому вопросу поближе. То есть фактически в этот момент, где ты находился? Я имею в виду, даже если взять это вопрос по отношению ко времени. Во временном промежутке, где ты находился?

00:35:32 Гость: В будущем. То есть я, получается…

00:35:39 Андрей: Ты находился в иллюзорном, я подчеркну, в иллюзорном будущем. То есть будущее, которое ты уже себе начал запрограммировать. Хотя получается, что, как я по себе сужу, когда я наблюдал за собой, то такая ситуация происходит, что ты находишься в двух временных состояниях, в прошлом и в будущем, но очень редко находишься в настоящем, то есть вот здесь и сейчас. А сознание как будто бы растекается, как желе, по этой плоскости из прошлого в будущее. Такого впечатления как настоящего вообще нет. Ты либо вспоминаешь ситуации прошлого, либо моделируешь какие-то ситуации будущего. Вот как ты говоришь, кому ты что-то ответишь, кому ты что-то там, как ты сделаешь. Хотя на самом деле, все же мы знаем, что важно находиться в ситуации, вообще в жизни, здесь и сейчас. То есть вот сознанием быть вот в этой точке времени. И это есть одна из таких проявлений сторон Животного начала, которые заставляют человека жить в иллюзии. И, во-первых, ещё своё внимание, силу внимания отдавать этой иллюзии. Ведь ты же переживаешь эмоциональные какие-то всплески, правильно? Ты же понимаешь, что тебе ответят, что ты при этом будешь чувствовать. Может быть, ты понимаешь, что при этом человек будет чувствовать. Либо ты можешь наслаждаться тем, допустим, как ты человека, скажем, поставил на место, образно говоря. Или как ты, скажем, мысленно одержал один победу, хотя бы в каком-то диалоге.

00:37:34 Гость: Сто процентов. И так очень часто происходит.

00:37:37 Андрей: Люди, я могу сказать о себе, что длительное время, в принципе, я, собственно говоря, жил в таком временном режиме. В прошлом и в будущем, но только не в настоящем. Только не в настоящем. То есть, в настоящее это было такие как отрывочки, знаешь. То есть иллюзия в моём сознании занимала намного больше времени, чем реальность, скажем так. И мало того, я подпитывал эту иллюзию, и отдавал своё внимание, энергию, как бы тому, что нет, фактически? То есть прошлого нет. То есть мало того, что ты отдаёшь, скажем, энергию своему прошлому, которого уже нет и ничего там не решишь, ты отдаёшь ещё энергию будущему, которого может вообще не быть. То есть пустота полнейшая. Вместо того, чтобы здесь и сейчас, в этот момент, как ты говоришь, сделать всё, что угодно, сделать Лотос, сделать, может быть, какое-то дело хорошее, сесть, часть статьи написать, просто почитать хотя бы для себя, для того, чтобы что-то осознать. Нет, человек растекается вот в этом. Да. На самом деле, для себя надо уяснить, что здесь, я имею в виду, в материальном мире животное не спит никогда. То есть, даже когда мы спим, ты же знаешь, что наше сознание активно 24 часа в сутки, оно не спит. Животное, фактически, может атаковать сознание человека, собственно говоря, что оно и делает, даже во сне. То есть ему самое главное вытащить твоё внимание, какой-то тебе сон накрутить такой, в котором ты даже что-то ещё выиграешь. Я это к чему говорю? Я к тому говорю, что здесь надо стараться постоянно себя контролировать. Постоянно. То есть тут такого момента, что я расслабился, и, как ты говоришь, ничего нет. Вот эти моменты, когда человек расслабляется или забывается, где он? Животное начало сразу бьёт. Сразу бьёт. Понимаешь? Только ты ослабил контроль, оно сразу раз. Допустим, представь пузырь такой. Вот издавленный. Со всех сторон его давит. И только маленькая дырочка где-то. Чуть-чуть, только раз. Сразу или воздух, или вода - сразу атака пошла. Так и человек его сознание как только человек держит свое сознание в таком вот ореоле, таком мячике, условно говоря, и не дает проникнуть ничему извне, я имею ввиду плохому, то тогда он может эти атаки отслеживать, уворачиваться спокойно или отходить от них, а если человек всë-таки в какие-то моменты времени защиту ослабляет, то сразу получает. Животное начало это, скажем, бескомпромиссный соперник, противник. То есть, у него жалость, такое понятие как жалость, у него нет. Знаешь, как в боевых искусствах, что лежачего не бьют, типа такого. То животное начало бьёт, добивает, додушивает, додавливает и вообще пока, короче, не размажет вообще. Это реальность. Просто это надо понять, осознать. И тогда просто будет контроль, контроль просто усилить в сознании немножечко больше.

00:41:34 Гость: Оно своеобразно ещё в коллективе проявляется. То есть одно дело, когда один на один общаешься в живую или в интернете, в скайпе, а еще одна сторона проявления этого качества в коллективе. Реально, я понимаю, что это мешает, но, короче говоря, проявляется следующим образом. Собирается коллектив, да? Причем это может быть разный коллектив, не один и тот же. Вроде бы всё хорошо, то есть обсуждаются какие-то моменты интересные. Ты в этом всём участвуешь, какие-то идеи, ещё что-то. Или даже просто молчишь. А потом наступает какой-то момент, например, человек что-то говорит, другой человек. А тебе хочется себя показать лучше, и ты, например, говоришь еще что-то, но так, чтобы перекрыть те слова другого человека. То есть тут получается еще такая манипуляция уже в коллективе. И причём еще интересно сам тон и сама сторона подачи этой информации. Потому что можно сказать по-разному. И тут друзья обратили внимание на то, что меняется. Когда я просто говорю, как от себя, и когда я говорю так, как будто бы я хочу навязать своё мнение, учительство. Реально очень сильно отличается. Последнее время я это замечал, когда уже это проявилось. В единичных случаях, когда только-только оно зарождалось и в себя вникаешь, как-то понимаешь 90,может даже больше, процентов случаев, реально когда оно уже проявилось, ты уже что-то сказал, а дальше получается такое состояние, что ты же всегда прав, и оно боится. Я,  находясь на волне животного начала, боюсь признаться в этом, признать свою ошибку в том, что я только что коллективу людей сказал что-то, будучи на волне животного. И оно начинает зажиматься, даже от того, что оно понимает, что люди, которые сидят в кругу, они это видят, понимают, пусть даже они и молчат, но оно понимает, и оно начинает зажиматься. Можно сравнить, как собака из будки вылезла, погавкала и обратно в будку полезла. И, опять же, я сижу, считаю, что я правильный.

00:44:51 Андрей: Ты много назвал фактов. Даже не фактов, а моментов. А теперь давай разберемся - кто хочет управлять, кто хочет быть правым, кто хочет, навязывать.

00:45:12 Гость: Ну это же одно и то же качество, одно и то же качество, как говорится. Гордыня, желание управлять, властвовать, чтобы с мнением считались и так дальше. Понятно, что это всё, это же только мешает.

00:45:32 Андрей: А как ты? Ты пытался с ними как-то поговорить?

00:45:34 Гость: Такие ситуации единичные. Во-первых, я об этом знаю. Уже. Потому что раньше, когда оно проявлялось, и когда люди об этом не говорили мне, это очень быстро забывалось. То есть, раз там сказал что-то, и всё забыл, и всё уже хороший. А когда я понимаю, что это есть, оно часто проявляется и люди это видят, то тут уже включается такой контроль. По крайней мере, желание контроля появляется. Вот. Последние разы, когда человек что-то говорит и мне хочется своё мнение как бы выше поставить. То первое, что я вспоминаю - это те ситуации, которые были, к чему это приводит. И я не хочу так делать. Но опять же, это единичный случай. Реально, я заметил, что это качество, оно ещё и как-то подстраивается под ситуацию, меняется. То есть ситуация один к одному не проявляется. И, опять же, тот же вчерашний пример, когда своё мнение я пытался навязать человеку, но не мягко, что-то там подсказать, подкорректировать, а очень жёстко. Как бы одним предложением, но не по-человечески. Почему так оно проявилось? Ну как с этим быть? Ну я пока вижу, как бы смотреть за своим состоянием. То есть в каком состоянии я говорю что-то человеку или пишу. И если состояние не совсем или вообще не хорошее, или хотя бы капельку есть сомнения в том, что эти слова будут говориться от духовно, тогда просто лучше промолчать. Потому что бывало даже так, что, понимая, что вот сейчас то, что я хочу сказать, это от животного, Даже в попытках сказать что-то мягче, обойти, всё равно, всё равно вылазит, всё равно где-то укусит человека. То есть, я понял, что лучше всего промолчать до завтра. Как правило, до утра всё проходит и совсем, как бы, другое состояние. Максимум день-два. И потом лучше эту ситуацию решить. Потому что, ещё я заметил, в таких ситуациях, как правило, возникает такое состояние, что надо человеку подсказать срочно, не подсказать, а указать, потому что завтра будет поздно. Вот эта срочность,

00:48:41 Андрей: А кому эта срочность?

00:48:42 Гость: Ну понятно, понятно, что это животное. И получается, что ты как бы не успеваешь даже сообразить, ты раз сказал, а потом подумал, вместо того, чтобы подумать, а потом сказать. И вот эта вот срочность, получается, что ещё, может быть, поможет отлавливать вот эту срочность. То есть, если срочно что-то кому-то сказать, то это уже явно от животного. Понятно, что бывают ситуации, когда надо что-то решить, позвонить и решить, да? Но такое бывает редко. То есть в основном все срочные ситуации получаются так, что это от животного начала

00:49:25 Андрей: Навязанное животиной, для того чтобы раз и всё, бьём, бьём

00:49:30 Гость: Пока контроль ослаблен, моментально, чтобы ты, будучи на волне вот этого животного начала, что-то сказал, а потом уже всё, расхлебывать ситуацию.

00:49:40 Андрей: Скажи, пожалуйста, давно этот период происходит, что ты заметил, начал замечать такие ситуации? Просто вопрос в том, если ты это замечаешь всё и понимаешь, что это плохо, то что нужно сделать для того, чтобы эти ситуации вообще свести на нет или упреждать их, или как-то от них уходить. Для того, чтобы и тебе развиваться нормально, и не выплёскивать животину вовне, на других людях.

00:50:19 Гость: Ну, вообще, я так смотрю, это качество, ну, вот сколько я о себе помню, столько оно и есть. То есть…

00:50:26 Андрей: Самый интересный момент.

00:50:28 Гость: Раньше, когда оно проявлялось, особенно до того, как я ещё книжки не читал - это так и должно было. Есть так и есть.

00:50:36 Андрей: А в детстве, скажи, а вот в детстве что, если можешь вспомнить, что в детстве предшествовало, какие случаи из жизни, как оно зародилось в тебе вообще? Вот пусть из детства, если можешь вспомнить.

00:50:53 Гость: Один из таких моментов, которые я помню, это лет 6, это в садике. Все учились читать, а я уже умел читать. Там просто были дети 5−6 лет, как-то летом смешали две группы, и,  получается те, кто шестилетние, они учили читать тех, кто пятилетние. Это воспитатели специально так сделали - ты Вася будешь учить Свету читать. И я помню, что, сейчас оценивая, реально это уже тогда было. То есть не то что я там учил как-то, а именно вот это желание превозношения себя в этой ситуации, тогда в 6 лет она уже была, на первом всплеске, раньше я не помню. А сейчас это реально мешает, то есть оно уже переросло в такую взрослую стадии, можно сказать, да?

00:51:55 Андрей: Долгий период, как бы жило, получается.

00:51:57 Гость: Да, она уже укоренилась, можно сказать. Сейчас хочется по пунктам разложить, чтобы и в голове отложилось или еще как-то записать на листочке, что делать в такой ситуации, когда она проявляется. Первое, это реально то, что я вижу, эту срочность убрать, потому что чаще всего оно проявляется, когда надо сделать что-то срочное. Потом, когда я программирую наперед какую-то ситуацию, и уже в этом, как я говорил, в этом программировании прокручиваю какую-то поучительную речь или какие-то указания и так дальше. Понятно, что это всё надо убирать. Потом, опять момент активации. То есть в каком состоянии я нахожусь, когда оно активируется. То есть до этого получалось так, что сначала сказал, а потом подумал. Хотя поговорку с детства все знают, что семь раз отмерь, один раз отрежь. Все знают, но как бы в жизни, на практике получается иначе. Почему? Потому что в момент активации ты на волне животного начала. И, опять же, в любой ситуации реально смотреть на свое состояние. Потому что, даже глядя со стороны, может быть, кто-то бы и сказал, в каком я нахожусь состоянии. Я, допустим, хочу делать это и это. Со стороны это легче видеть. А изнутри ты вроде бы нормально, хочешь что-то сказать. А потом, когда сказал, прошло время, ты понимаешь, что это было на животном начале. Но почему в момент, когда ты только думал это сказать, ты это не понимал? То есть оно такое хитрое, можно сказать, или ты такой глупый, что ловишься на эти провокации.

00:54:04 Андрей: Но ты понимаешь, на самом деле всё хорошо. Ты самое главное, уже начал это замечать. Это первый шаг к тому, чтобы от этого избавиться. Тебе просто надо, хотя бы увидеть. Допустим, в жизни у всех, в принципе, твоя ситуация, как и многие шаблоны животного начала стандартные, когда у меня же тоже такое проскакивало, то есть когда что-то хочешь говорить, то надо это сказать от души,понимая, что ты обращаешься к человеку, стремишься сказать более мягко. Это можно делать с помощью более мягких слов, а не более указательных, назидательных, или предложить человеку выбор. В твоём случае, мне кажется, можно было бы изначально хотя бы это всё попробовать применить. То есть, ты же знаешь ситуацию, что вот есть ситуации, в которых она срабатывает. И они повторяются, правильно? Это же не то, что постоянно новые какие-то ситуации. То есть,

00:55:23 Гость: В принципе, да. Это как правило или один на один, или в интернете, или в коллективе.

00:55:26 Андрей: Да, вот. То есть, в эти моменты, получается, тебе надо быть предельно осторожным. То есть, предельно сдерживать эти все наплывы и контролировать. Но давай всё-таки попробуем разобраться, потому что это важно на самом деле. Почему всё-таки ты ведёшься, почему оно в тебе настолько укоренилось, что оно проскакивает, и ты воспринимаешь, как постфактум. То есть давай попробуем разобраться, почему так происходит, что какие-то явления, которые вроде бы ты замечаешь, оно всё равно, как мышь, проскальзывает.

00:56:11 Гость: Ну с одной стороны я понимаю, что всё, что происходит со стороны животного начала, я этого хочу. Вопрос, почему я этого хочу. Вопрос очень интересный, и я сам себе его задаю.

00:56:27 Андрей: Даже так, давай зададим вопрос по-другому: кто в тебе получает удовольствие от этих процессов и почему. То есть животина, она-то провоцирует ситуацию, но кто в тебе наслаждается результатом этих ситуаций?

00:56:48 Гость: По крайней мере, личность так точно страдает.

00:56:53 Андрей: А вот это не факт, что она страдает.

00:56:58 Гость: Я заметил, что в момент, когда я тебе это говорю, она, ну, можно сказать, царь.

00:57:06 Андрей: Личность получает удовольствие.

00:57:10 Гость: В момент, вот в эти секунды. А потом когда осознаешь, что так нельзя, и когда люди отворачиваются, то получается совсем нехорошо.  Да. Я понимаю, что это плохо, и те секунды царствования, они сказываются потом день-два, но уверен, что намного хуже последствия. Не только самоедство, а именно осознание, что так нельзя. Но в момент, когда ты это говоришь, желание быть царём.

00:57:48 Андрей: Только желанием быть царём где, над кем и зачем? И в свете даже того, что ты знаешь об этом мире, что он на самом деле временен, и всё быстро в нём проходит, то имеет ли смысл это царствование.

00:58:18 Гость: Умом я понимаю, что не имеет. И понятно, что это все временно и не нужно, наоборот мешающее и в результате к чему приходишь - к субличности. Но почему я об этом забываю в те секунды активации и ловлюсь на это? Это уже вопрос.

00:58:43 Андрей: Это вопрос. И я вот когда-то услышал один такой интересный пример по поводу нахождения в моментах времени в состоянии животного, как ты рассказываешь там царь, или, неважно, самоедство. Когда-то услышал одну такую интересную мысль по этому поводу. Когда сознание человека обдумывает такие мысли от животного начала, не важно какие, можно себе представить, что как будто бы ты в этот момент берёшь лопату, выходишь на улицу и начинаешь себе копать яму для гроба, понимаешь, для себя. То есть в те моменты, когда ты на животине, это ты всё равно что копаешь себе могилу, понимаешь. А когда ты в позитиве, скажем, на духовной волне, ты созидаешь Жизнь внутри себя. То есть вот эту внутреннюю трансформацию, которая в будущем приведёт к духовному освобождению. Может быть, этот момент натолкнёт на какие-то, скажем, более решительные действия по отношению к искоренению этого момента.

01:00:00 Гость: Да, интересный пример. Реально очень помогает осознание, что всё конечно, и нет смысла в этом превозношении…

01:00:12 Андрей: Зная ситуацию, хорошо её описывая, человек попадает, повторяет, и не может… Знаешь, как в колее какой-то, то есть заехал в колею, рулём крутит в разные стороны, а всё равно едет в этой колее. И вот как бы, как ты думаешь, какой может быть ответ на этот вопрос?

01:00:42 Гость: Из-за чего оно проявляется, повторяется? Я, получается, пребываю в… Короче говоря, вот эти мысли я считаю своими, когда сознание мне подкидывается, эти мысли. И вот эта программа, которая мне подкидывается, я считаю, что вот это есть жизнь - это действие в рамках этой программы. И получается, что я ассоциирую, вернее не разделяю в себе, где от животного, а где настоящее.

01:01:17 Андрей: Ты вот начал правильно, красиво говорить. Вот вообще классно, то есть реально. Скажи вот это вот прямо, прямо скажи.

01:01:24 Гость: Потому что я считаю, что оно — это я..

01:01:28 Андрей: Совершенно верно. То есть в колее едем дальше.

01:01:30 Гость: Я еще замечал, кстати. Интересно. Короче, когда наперёд я планирую, даже в этой ситуации, замкнутой, оно как бы предлагает разные варианты. Скажи так, скажи так. Но всё это в рамках одной программы. Указание человеку дать, своё мнение навязать, ещё что-то, то есть вроде бы как есть выбор, поступить так, поступить так, а на самом деле и то, и то, и третье, десятое, оно в рамках одной и той же программы. То есть получается, что оно подсовывает и такое, в кавычках, решение ситуации, и такое, и ты как бы мечешься. Сознание в этот момент, оно не сосредоточено на одном, оно во все стороны. И оно мечется то, то, то, то, и что из этого тебе больше всего понравится, то ты как бы и считаешь своим. А на самом деле это всё, все эти варианты, они подбрасываются от животного начала. Оно подбрасывает лавиной. И это, и это, и то, и то, и ты за что цепляешься, за то цепляешься, и получается ты как бы бежишь во все стороны. Кстати, вот это как бы рассеивание сознания, оно как раз и проявляется, когда надо что-то решить срочно. Вернее, что-то сказать человеку срочно. И вот в этой срочности сразу вбрасывается якобы куча решений. И вот что ты первое схватишь, то и ответишь человеку. А реально там множество вариантов сразу в голове. Но понятно, что все они от животного начала. Были ситуации, когда оно уже подбрасывает, я не помню просто конкретных ситуаций, не назову, но просто по ощущениям помню, что лучше тогда не выбирать ничего. Вот были моменты, когда ты не выбираешь ничего из вот этого, которое подбрасывается, ты как бы становишься в сторонку и понимаешь, что это всё не то.

01:03:41 Андрей: То есть, когда ты находишься в состоянии расширенного сознания, у тебя есть возможность, скажем, выбрать, а по сути иногда просто-напросто, ничего не выбирая, просто не принять позицию животного начала.

01:04:01 Гость: Личность в эти моменты, скажем так, попадает в ловушку животного начала, и в этой ловушке животное подсовывает то-то-то. И вот эти миллисекунды анализа, то есть если я сделаю так, то будет так. И оно себе рисует, что вот если я сделаю так, то я буду выглядеть в глазах других людей иначе. Сейчас, как смотрю, в последней ситуации, в коллективе еще, именно вот это качество, желание казаться, а не быть. То есть выглядеть в глазах других людей как-то там…

01:04:43 Андрей: Оценка для тебя. Как для тебя, - для твоего животного важна оценка.

01:04:53 Гость: Оно рисует иллюзию, как ты себя будешь чувствовать, когда ты будешь выглядеть в глазах других людей лучше. То есть этого еще не произошло, допустим, но оно уже нарисовало, какими глазами на тебя будут смотреть другие люди. Восторженными. На твою корону и бриллиант сверкающий. И лично, получается, мне это нравится, я это произношу вслух, допустим, какую-то фразу. Получается, а кому нравится? А кому нужен это всё? А потом проходит время, и получается, ты понимаешь, что это всё пустота, и оно мешает. Реально мешает. И внимание, и энергию забирает. И всё забирает.

01:05:47 Андрей: То есть, может быть, ответ в том, чтобы всё-таки личность отделилась от животного? То есть отошла, и тогда, может быть, не будет вот этого постоянного ныряния, как бы, в одни и те же состояния.

01:06:00 Гость: Это очень интересно. И знаешь, я тысячу раз слышал о разделении, насколько важно именно отделение. Но пока получается так. Либо, если ты в какое-то дело погружен, то как бы всё хорошо. Либо, наоборот, тебя прельстило животное начало, и ты поддался и считаешь, что вот это его. Но я могу честно сказать, реально поймать состояние, когда есть это разделение, это у меня было на прошлой неделе, это считанные секунды, когда реально ты понимаешь, что вот это, животное начало, все его чувства, - это реально враг. То есть это не друг, а это реально враг. Я сейчас говорю словами, невозможно это передать, это секунды. Это классный опыт, это буквально на прошлой неделе было. Вот. И всё. А всё остальное это только слова, и сколько бы я их не слышал, сколько бы я их себе не повторял, это только слова. А понимание — это реальное разделение и понимание, что вот это — это враг. И получается, как решать эту ситуацию? Вот в последние дни я просто вспоминаю те секундочки, реально секунды, но, опять же, оно не всегда срабатывает. Вчера оно не сработало, я не вспомнил об этом, потому что была ситуация, надо срочно сказать человеку, и всё. Замкнуло в этой животинке, и я не вспомнил об этом опыте, который был, всё, он вылетел. Сейчас я помню. Много лет нужно.

01:07:55 Андрей: Да, о, кстати, опять же, много лет надо обязательно.

01:08:00 Гость: На будущее откладываешь.

01:08:02 Андрей: Откуда ты знаешь, что с тобой случится завтра? Понимаешь? Животное начало уже тебя отводит, твоё духовное освобождение на неопределённое “потом”, которого быть вообще может и не быть, понимаешь? И в этом есть, вот это надо понять, вот этот корень, то есть понятно, что это то же самое. Если тебе дают это, не надо себе задавать вопросы, почему это тебе дали, достойные или нет. Если тебе дают, бери и делай, бери и пользуйся. Вот прямо сейчас, не когда-то потом ты вырастешь и станешь. А вот здесь и сейчас у тебя есть, только здесь и сейчас, по факту, правильно? Вот в этом здесь и сейчас надо вот уже это состояние себе, скажем, открывать. Отказываться от оценочного восприятия и сравнения.

01:09:00 Гость: Ещё интересно, некоторый опыт, который я подзабыл, в плане хорошего - разделение животного и духовного. Как бы реальное понимание, что это враг, это я вспомнил аж в конце передачи, хотя это одно из таких ключевых моментов разделения, да, забыто. Получается, что животное, оно даже хороший опыт затирает и заставляет тебя вариться в мыслях и состояниях от животного, даже когда ты о нём пытаешься что-то рассказать. И получается это же качество, как я выгляжу в глаза у других, что обо мне подумают, а стоит ли это говорить, а вдруг они там как-то что-то обо мне подумают, что-то скажут, там, и так дальше. Расскажут, хотя камера стоит, куда уж больше рассказать. И то, оно все равно бросало мысль о том, что кому расскажут, что скажут и так дальше. Спасибо. Я понимаю, что я в кругу друзей. Не просто на словах, а реально помощь. Друзья, которые помогают. Во-первых, оно всё разложилось по полочкам, т.е. получается даже когда я сам анализировал это качество, всё равно оно было во все стороны. Т.е. всего по чуть-чуть это, это, это, ну конкретно эту ситуацию разобрал, когда сам вот эту понял. А сложить воедино и найти общий корень, реально это в разговоре. Даже сам когда это анализируешь, оно так не получается почему-то. Ну понятно, понятно. Животное начинает ставить преграды, начинает замыливать. Замыливать все, что можно. А когда ты разговариваешь, то что тут скрывать? Если со стороны 10 раз всё виднее. То есть, ну понятно.

01:11:13 Андрей: Самое главное — животное игнорировать, то есть не вступать с ним в прямое противодействие, в борьбу. То есть не замечать его, а сосредотачиваться на внутренних чувствах, которые идут от Души.

01:11:32 Из книги «АллатРа»

Каждый человек есть Личность, несущая в первую очередь духовную ответственность за всё, что она делает и выбирает в своей жизни. Ведь большинство людей понимает, что такое ответственность. Они берут на себя ответственность в решении каких-то жизненных, идеологических, бытовых, финансовых и других вопросов. Они же стараются в основном не для себя, а для своей семьи, ради будущего своих детей и внуков, ради друзей, близких им людей и так далее. Так и в духовном, как в главном деле для каждого человека нужно взять ответственность за свою духовную судьбу и сделать в своей жизни всё возможное и невозможное для слияния со своей душой и обретения настоящей свободы от материального мира. Не нужно ждать кого-то, нужно действовать самому и начинать в первую очередь себя надо самому быть хорошим примером для окружающих, тогда позитивные изменения в тебе и в обществе не заставят себя ждать.